Saitynas



Local instalation walk throug
1. Download docker, git, gitKraken, dbeaver, visualStudioCode
2. Make docker work : 
	Enable hyper-v in bios
	enable hyper-v in windows (turėtų išmest dokeris lentelę)
3. Docker icon (taskbar icons) -> rightclick -> settings-> share drives -> check all;
4. Open gitKraken, login with bitBucket, clone repository. Deinėje remote skiltyje double click branch master.
5. Admin Open windows powershell, navigate to repository folder (pvz cd /example/badger)
power shelle komandos :
./install.sh 
cd db
docker-compose up
-- jei meta erorą skaitot kas parašyta, nukopinat ką rašo įrašyti ir paleidžiat komandą--
6. Admin Open windows powershell, navigate to repository folder (pvz cd /example/badger)

power shelle komandos :
cd server
docker-compose up
-- jei meta erorą skaitot kas parašyta, nukopinat ką rašo įrašyti ir paleidžiat komandą --
docker-compose run --rm myapp /bin/sh
sh installPackages.sh
exit
docker-compose up

7. Admin Open windows powershell, navigate to repository folder (pvz cd /example/badger)
power shelle komandos :
cd client
docker-compose up
-- jei meta erorą skaitot kas parašyta, nukopinat ką rašo įrašyti ir paleidžiat komandą--
docker-compose run --rm myapp /bin/sh
sh installPackages.sh
exit
docker-compose up

if step 5 was done correctly:
dbeaver->new connection-> db name: badger, user : badger, pass : secret -> test connection -> success

jei nuejus user lentelę, joje nematot neivieno vartotojo, nueinat į instal.sh skriptą 
nukopinat komandą su import.sh pabaiga (turbut paskutine eilute) ir paleidžiat ją iš badger folderio per powershell
if step 5, 6 , 7 done correctly:
browser -> localhost:3000 -> enter username, pasword from db insert-> logged in




	

